曾稱「話你聽OK就得」馬時亨致歉

2018年06月01日

曾稱「話你聽OK就得」馬時亨致歉

■沙中綫紅磡站擴建月台爆出鋼筋造假風波。

【本報訊】沙中綫月台工程涉造假，運房局長陳帆前天堅稱問題已解決，但政府昨改變態度，要求港鐵一周內交報告及委託獨立專家進行負重測試。港鐵其後發稿，再次在事件時序問題上改口，主席馬時亨亦為其言論致歉。有議員狠批港鐵至今拒絕公開事件真相，令公眾無從監察。

須委託獨立專家作負重測試

政府昨傍晚發新聞稿，稱路政署在得悉事件後，已於前天派職員視察紅磡站地盤，包括翻查工程監督紀錄，當天並無發現混凝土結構出現嚴重裂痕或漏水。路政署長鍾錦華昨亦與港鐵高層會面表達關注，又要求港鐵在一周內就事件提交報告。為釋除公眾疑慮，鍾錦華要求港鐵盡快安排由獨立第三方專家進行負重荷載測試，並須向路政署提交測試報告。

港鐵約一小時後向傳媒發稿，稱港鐵主席馬時亨已責成管理層立即跟進路政署要求，而獨立專家報告亦會公開，公司會全力配合政府工作。早前曾稱公開更多資料是無意思、「我哋話畀你聽OK就得啦」的馬時亨，在新聞稿中指其近日言論可能引起大家誤解，「我感到抱歉」。

港鐵又在發現鋼筋問題的時序上改口，由早前聲稱2015年「12月發現問題」改為「12月發現問題持續」，企圖暗示在12月前已得悉問題存在，惟仍拒交代首次發現問題的確實時間。

根據本報取得的資料，工程早於2015年7月開始落石屎，剪短鋼筋行為亦早在同年9月發生。立法會議員陳淑莊認為，由於部份問題鋼筋或已在12月前被石屎遮蓋，所以港鐵何時發現問題是重大關鍵，若12月後才得悉，根本無法補救「米已成炊」的劣質鋼筋。

陳淑莊批評港鐵至今拒絕交代事件詳情，「究竟幾時發現問題、發現後即時做過啲乜、有冇深入調查、知唔知係邊個嘅責任、監管過程中有邊一個部份做錯，呢啲我哋全部都唔知！」她認為，即使獨家專家的報告證明月台結構安全，但港鐵仍須向公眾解釋整件事來龍去脈，「唔係話插你一刀，幫你止返血就冇事，而係要問責㗎嘛！成件事有冇涉及欺詐？有冇人犯錯？公眾要知道」。

今天立法會舉行鐵路事宜小組委員會，根據出席名單，政府派出的最高級官員只有路政署長鍾錦華及運房局副秘書長潘婷婷，局長陳帆及副局長蘇偉文都不會現身。

■記者陳建平

上一則
上一則
港鐵出事層板逾兩成已灌漿 反證稱已修復講大話路政署促一周內交報告

下一則
下一則
高峯人流逾3萬 倘倒塌死得人多

高峯人流逾3萬 倘倒塌死得人多

港鐵出事層板 逾兩成已灌漿反證稱已修復講大話 路政署促一周內交報告

Ok duck

真係諗唔明呢班人，傻嘅都知道講出嚟實俾人屌
點解係都張講出嚟

唔係傻唔係蠢
呢個係有中國特色嘅官場傲慢

馬屎坑好好地跟進，咪唔駛今日堂堂主席要道歉
班細點跟你搵食